### Задача 1.
Сценарий выполения задачи:

* создайте свой репозиторий на https://hub.docker.com;
* выберете любой образ, который содержит веб-сервер Nginx;
* создайте свой fork образа;
* реализуйте функциональность: запуск веб-сервера в фоне с индекс-страницей, содержащей HTML-код ниже:

**Ответ:**

    Ссылка: https://hub.docker.com/r/dckralx/devops-virt15-nginx/tags

    Запуск: docker run -d -p 1234:80  dckralx/devops-virt15-nginx:01
    
    Проверка: curl localhost:1234

### Задача 2.
Посмотрите на сценарий ниже и ответьте на вопрос: "Подходит ли в этом сценарии использование Docker контейнеров или лучше подойдет виртуальная машина, физическая машина? Может быть возможны разные варианты?"

Детально опишите и обоснуйте свой выбор.
**Ответ:**

    Высоконагруженное монолитное java веб-приложение: 
     физический сервер, т.к. монолит и нужен максимально быстрый доступ, который реалищуется только физическим доступом

    Nodejs веб-приложение:
     подойдет Docker, т.к web-приложения без вопросов контейнирезуются

    Мобильное приложение c версиями для Android и iOS:
     виртуальный сервер,физический сервер, т.к нужен потзовательский интерфейс

    Шина данных на базе Apache Kafka:
     Если хранение данных не критично - Docker
     Если в пром окружении, а потеря данных критично, то скорее всего нужна виртуалка, либо физсервер
    
    Elasticsearch кластер для реализации логирования продуктивного веб-приложения - три ноды elasticsearch, два logstash и две ноды kibana
     kibana и logstash - Docker либо в вируталке
     elastic - лучше на виртуалке
     Конечно, все это можно выполнить в Docker, но это думаю по большей степени в тестовом окружении

    Мониторинг-стек на базе Prometheus и Grafana:
     Думаю Docker будет оптимально, как с точки зрения масштабирования, скорости развертывания, так и с позиции того, 
     что системы не хранят критичные данные  
     
    MongoDB, как основное хранилище данных для java-приложения:
     Виртуалка наиболее подходящий вариант, Docker не подойдет для хранения данных в БД.

    Gitlab сервер для реализации CI/CD процессов и приватный (закрытый) Docker Registry:
     Думаю удобней будет виртуалка, если не требуется по несколько раз в день обновления + удобство бэкапирования
     Docker - тоже вполне уместно использовать, если в компании повсеместно испоьлзуется контейнеризация

### Задача 3.

* Запустите первый контейнер из образа centos c любым тэгом в фоновом режиме, подключив папку /data из текущей рабочей директории на хостовой машине в /data контейнера;
* Запустите второй контейнер из образа debian в фоновом режиме, подключив папку /data из текущей рабочей директории на хостовой машине в /data контейнера;
* Подключитесь к первому контейнеру с помощью docker exec и создайте текстовый файл любого содержания в /data;
* Добавьте еще один файл в папку /data на хостовой машине;
* Подключитесь во второй контейнер и отобразите листинг и содержание файлов в /data контейнера.

**Ответ:**

    Список запущенных контейнеров
    lex@lex ~ $ sudo docker ps
    CONTAINER ID        IMAGE                            COMMAND             CREATED             STATUS              PORTS                  NAMES
    45ded6ae8b17        debian:latest                    "nginx"             10 minutes ago      Up 10 minutes                              mystifying_hopper
    a6f8f2543b78        centos:7                         "nginx"             19 minutes ago      Up 19 minutes                              gallant_clarke
    a0a70621e496        dckralx/devops-virt15-nginx:01   "nginx"             About an hour ago   Up About an hour    0.0.0.0:1234->80/tcp   focused_chandrasekhar
    lex@lex ~ $

Команды для подключения к centos машине
    
    sudo docker exec -it gallant_clarke  bash

Команды для подключения к debian машине
    
    sudo docker exec -it mystifying_hopper  bash
> 
 
    Папка хостовой машины:
    lex@lex ~/data $ ll
    итого 48
    drwxr-xr-x   2 lex lex  4096 авг.  12 15:18 ./
    drwxr-xr-x 186 lex lex 40960 авг.  12 13:17 ../
    lex@lex ~/data $ 

    Папка data из centos машины:
    [root@a6f8f2543b78 data]# ll
    total 0
    [root@a6f8f2543b78 data]# 

    Папка data из debian машины:
    root@45ded6ae8b17:/data# ls
    root@45ded6ae8b17:/data# 

    Создаем файл на centos машине
    [root@a6f8f2543b78 data]# echo 'test' > fromCentosFile
    [root@a6f8f2543b78 data]# ll
    total 4
    -rw-r--r-- 1 root root 5 Aug 12 09:23 fromCentosFile
    [root@a6f8f2543b78 data]# 
    
    Создаем файл на host машине
    lex@lex ~/data $ echo 'test' > fromHostFile
    lex@lex ~/data $ ll
    итого 56
    drwxr-xr-x   2 lex  lex   4096 авг.  12 15:24 ./
    drwxr-xr-x 186 lex  lex  40960 авг.  12 13:17 ../
    -rw-r--r--   1 root root     5 авг.  12 15:23 fromCentosFile
    -rw-r--r--   1 lex  lex      5 авг.  12 15:24 fromHostFile
    lex@lex ~/data $ 
    
    Уже на этом этапе виден файл, созданный в centos машине

    Листинг на debian машине
    root@45ded6ae8b17:/data# ls
    fromCentosFile	fromHostFile
    root@45ded6ae8b17:/data# 

    

    